\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Bunt sind schon die W"alder}
\index[in]{Bunt sind schon die Wälder}

\begin{angaben}[110]{-15}
Worte: nach Johann Gaudenz von Salis-Seewis, 1782 -
Weise: Johann Friedrich Reichardt, 1799\\
GB: 37 LB: 44 MO: 28
\end{angaben}

\begin{tabbing}
1. \=Bunt sind schon die \=W"al\=der, \=gelb die Stoppel\=fel\=der,\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf C\>\bf G\\
1. Bunt sind schon die W"alder, gelb die Stoppelfelder,\\

\=und der \=Herbst be\=ginnt.\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
und der Herbst beginnt.\\

\=Rote Bl"atter \=fal\=len, \=graue Nebel \=wallen, \=k"uhler \=weht der \=Wind.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf E\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
Rote Bl"atter fallen, graue Nebel wallen, k"uhler weht der Wind.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Wie die volle \=Trau\=be \=aus dem Reben\=lau\=be \=purpur\=farbig \=strahlt!\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
2. Wie die volle Traube aus dem Rebenlaube purpurfarbig strahlt!\\

\=Am Gel"ander \=rei\=fen \=Pirsiche, mit \=Streifen \=rot und \=wei"s be\=malt.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf E\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
Am Gel"ander reifen Pirsiche, mit Streifen rot und wei"s bemalt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Flinke Tr"ager \=sprin\=gen, \=und die M"adchen \=sin\=gen, \=alles \=jubelt \=froh!\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
3. Flinke Tr"ager springen, und die M"adchen singen, alles jubelt froh!\\

\=Bunte B"ander \=schwe\=ben \=zwischen hohen \=Reben \=auf dem \=Hut von \=Stroh.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf E\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
Bunte B"ander schweben zwischen hohen Reben auf dem Hut von Stroh.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Geige t"ont und \=Fl"o\=te \=bei der Abend\=r"o\=te \=und im \=Morgen\=glanz;\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
4. Geige t"ont und Fl"ote bei der Abendr"ote und im Morgenglanz;\\

\=junge Winze\=rin\=nen \=winken und be\=ginnen \=frohen \=Ernte\=tanz.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf E\>\bf a\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
junge Winzerinnen winken und beginnen frohen Erntetanz.\\
\end{tabbing}
